\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yFY Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Mat 7} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{12/3/21} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \includegraphics{opgave1.png}\\
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item
        \includegraphics{opgave1a.png}\\
        Den stumpe vinkel er $112.62$ og den spidse vinkel er derfor $180-112.62 = 67.38$.
    \end{enumerate}
    \includegraphics{opgave2.png}\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item \includegraphics{opgave2a.png}\\
    \end{enumerate}
    \includegraphics{opgave3.png}\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item \includegraphics{opgave3a.png}\\
        Den stumpe vinkel er $139.76$ og den spidse vinkel er derfor $180-139.76 = 40.24$.\\
        \item \includegraphics{opgave3b.png}\\
        Ligningen for den cirkel der har centrum i $P$ og som tangerer til $l$ har ligningen:
        \[(x-7)^2(y-3)^2 = 5\]
        \item \includegraphics{opgave3c.png}\\
        Koordinatsættet til punktet $Q$ er $Q(5,4)$.
    \end{enumerate}
    \includegraphics[scale = 1.2]{opgave4.png}\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item \includegraphics{opgave4ab.png}\\
        Linjen $h$ er ortogonal på både $CD$ og $EF$. De to linjer er derfor parallele.\\
        \item Afstanden mellem punkt $A$ og $B$, som er to punkter på hver sin linje er $3.54$.
    \end{enumerate}
    \includegraphics[scale = 1.2]{opgave5.png}\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Ved at sætte de to punkter ind i et værktøjsprogram og lave en linje gennem dem får man førlgende ligning:
        \[-x +4y = 19\]
        Vi kan indsætte koordinaterne for $P$:
        \[-5 +4\cdot6 = 19\]
        \[19 = 19\]
        Vi kan nu konkludere at punktet ligger på lingjen.
        \item Vi ved ud fra opgaven at punktet $Q(21,10)$ ligger på linjen. Vi kan derfor lave en retningsvektor med start i punktet $Q$ og lave en linje ud fra den. Ligningen er:
        \[-3x +y = -53\]
        Vi skal nu finde $k$ som er andenkoordinaten til et punkt på linjen med førstekoordinaten $3$. Vi kan indsætte den førstekoordinat i vores ligning:
        \[-3\cdot3 +y = -53 -9 +y =\]
        \[\iff y = -53+9 = 44\]
        I parameter fremstillingen for linjen $l$ skal $k$ være $-44$.
    \end{enumerate}
    \includegraphics{opgave6.png}\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item \includegraphics{opgave6a.png}\\
        Vi laver først normalvektoren til linjen $l$ og gør den 1 lang ved at diverede hver af dens tal med længden. Vi ganger den derefter med 3 for at den bliver 3 lang. Vi ved nu at den går $\frac{3}{5.83}\cdot 3 = 1.54$ mod $x$ og vi kan nu trækker det tal fra 2 for at finde førstekoordinaten til normalvektoren startpunkt:
        \[ 2-1.543 = 0.457\]
        Andenkoordinaten til vores startpunkt for normalvektoren findes ved at indsætte 0.457 i ligningen for linjen $l$.
        For at punktet $P$ skal have førstekoordinaten 3 og være 3 fra linjen $l$ skal andenkoordinaten, $k$ være $3.7$.
    \end{enumerate}
    \includegraphics{opgave7.png}\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item \includegraphics{opgave7a.png}\\
        De to skæringspunkter mellem linjen $m$ og $C$ har koordinaterne:
        \[B(0.88,1.88)\]
        og
        \[D(5.12,6,12)\]
        \item \includegraphics{opgave7b.png}\\
        Det punkt på linjen $l$ der er tættest på circlen $C$ har koordinaterne:
        \[E(0.5,1.5)\]
    \end{enumerate}
\end{document}
